% author : sylcha
% licence : Creative Commons Attribution-Non Commercial-Share Alike 4.0
%           https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/legalcode
% purpose : macros maisons
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}%
\ProvidesPackage{customcommands}[2024/09/02 v0.1]%
\RequirePackage{siunitx}
\RequirePackage{xcolor}
\RequirePackage{qrcode}
%==============================================================================
%                                 Commandes
%==============================================================================
% commandes pour surligner dans un environnement maths
\NewDocumentCommand{\Mhl}{ O{yellow} m }{
  \colorbox{#1}{$#2$}
}
% commande pour produire un texte avec un qrcode à côté.
\NewDocumentCommand{\ConsigneQRCode}{ O{15mm} m m }%
{
  \qrset{link,height=#1}
  \begin{tblr}{width={\linewidth},colspec={Q[l,m]Q[t,1em]Q[l,m]},rowsep=0pt,colsep=0pt}
    \qrcode{#3} &  & {{{#2}}}
  \end{tblr}
}
% caractère cerclé
\NewDocumentCommand{\Circled}{ O{colorPrim} O{white} m }%
{\tikz[baseline=(char.base)]{\node[shape=circle,fill={#1},inner sep=2pt,text={#2},font=\bfseries] (char) {#3};}}
% caractère euro
\DeclareSIUnit{\SIEuro}{\text{\euro}}
\NewDocumentCommand{\Eu}{ m }{\qty{#1}{\SIEuro}}
% regarder si un nombre est dans une liste  
\makeatletter
\pgfmathdeclarefunction{memberQ}{2}{%
  \begingroup%
  \edef\pgfutil@tmpb{0}%
  \edef\pgfutil@tmpa{#2}%
  \expandafter\pgfmath@member@i#1\pgfmath@token@stop
  \edef\pgfmathresult{\pgfutil@tmpb}%
  \pgfmath@smuggleone\pgfmathresult%
  \endgroup}
\def\pgfmath@member@i#1{%
  \ifx\pgfmath@token@stop#1%
  \else
    \ifnum#1=\pgfutil@tmpa\relax%
      \gdef\pgfutil@tmpb{1}%
      %\typeout{#1=\pgfutil@tmpa}
    \fi%
    \expandafter\pgfmath@member@i
  \fi}
\makeatother
% parcours
% \Parcours{nb_exos}{liste}
\newcounter{parcourscount}
\NewDocumentCommand{\Parcours}{ O{10} m m  }{% 
  \small
  \stepcounter{parcourscount}
  \textbf{Parcours \theparcourscount}\quad
  \begin{tikzpicture}[%
      baseline,
      selected/.style={%
          minimum width=12pt,draw=colorPrim,circle,inner sep=1pt,fill=colorPrim!10,thick,text=colorPrim,font={\scriptsize\bfseries},anchor=base
        },
      unselected/.style={%
          minimum width=12pt,draw=black!40,circle,inner sep=1pt,thin,dash pattern=on 1pt off 0.5pt,text=black!50,font={\lightfont\scriptsize},anchor=base
        }]
    \pgfmathsetmacro{\fin}{subtract(#2,1)}
    \foreach \X in {0,...,\fin}
      {
        % \pgfmathsetmacro{\abscisse}{\pgfmathparse{Mod(\X,12)} \pgfmathresult}
        % \pgfmathsetmacro{\ordonnee}{\pgfmathparse{int(\X/12)} \pgfmathresult}
        \pgfmathsetmacro{\Xreel}{int(add(\X,1))}
        \pgfmathsetmacro{\abscisse}{mod(\X,#1)}
        \pgfmathsetmacro{\ordonnee}{div(\X,#1)}
        \pgfmathsetmacro{\pas}{0.6}
        \pgfmathtruncatemacro{\itest}{memberQ(#3,\Xreel)}
        \ifnum\itest=1
          \node[selected] at (\pas*\abscisse,-\pas*\ordonnee) {\Xreel};
        \else
          \node[unselected] at (\pas*\abscisse,-\pas*\ordonnee) {\Xreel};
        \fi
      }
  \end{tikzpicture}
}
% boites solution exercices du manuel
\RequirePackage{expkv-def}
\makeatletter
\ekvdefinekeys{exomanuel}
{
  store  page = \exomanuel@page
  ,store num  = \exomanuel@num
}
\NewDocumentEnvironment{exomanuel}{O{}}
{%
  \ekvset{exomanuel}{#1}%
  % start
  \begin{tcolorbox}[
      enhanced jigsaw,%
      width = \columnwidth ,
      colbacktitle = colorPrim ,
      coltitle = white ,
      attach boxed title to top left= {yshift=-2mm},
      boxed title style={sharp corners,colback=colorPrim,boxrule=0pt,opacityframe=0},
      sharp corners,
      opacityback=0,
      frame hidden,
      borderline west={1pt}{0pt}{colorPrim}        ,
      breakable,
      title = {\bfseries Solution du \no{\exomanuel@num} page \exomanuel@page},
      underlay unbroken and last={%
          \draw [colorPrim,line width=1pt](frame.south west) -- ++(1cm,0) node[font=\ttfamily\tiny,text=gray,right=1mm,inner sep=0pt,anchor=south west,yshift=-2pt] {Algomaths -- Delagrave};
        },
      boxsep=7pt,left=0pt,right=0pt,top=5pt,bottom=0pt,
      before skip=20pt plus 2pt,after skip=20pt plus 2pt
    ]
    }
    {% end
  \end{tcolorbox}
}
\makeatother
% des doubles-barres pour la norme qui encadre correctement les vecteurs.
% https://tex.stackexchange.com/a/114832/89045
\RequirePackage{scalerel}
\ProvideDocumentCommand{\norme}{ m }{}
\RenewDocumentCommand{\norme}{ m } {
  \stretchleftright{\lVert}{#1}{\rVert}
}
% Commande \arc pour tracer un chapeau rond en mode math
\makeatletter
\DeclareFontFamily{U}{tipa}{}
\DeclareFontShape{U}{tipa}{m}{n}{<->tipa10}{}
\newcommand{\arc@char}{{\usefont{U}{tipa}{m}{n}\symbol{62}}}%

\newcommand{\arc}[1]{\mathpalette\arc@arc{#1}}

\newcommand{\arc@arc}[2]{%
  \sbox0{$\m@th#1#2$}%
  \vbox{
    \hbox{\resizebox{\wd0}{\height}{\arc@char}}
    \nointerlineskip
    \box0
  }%
}
\makeatother
% barre du contenu en mode math
% source: https://tex.stackexchange.com/a/20613
\newcommand\hcancel[2][black]{\setbox0=\hbox{$#2$}%
  \rlap{\raisebox{.45\ht0}{\textcolor{#1}{\rule{\wd0}{1pt}}}}#2}
% coordonnées de verticales type vecteurs
\RequirePackage{xstring}
\NewDocumentCommand{\vcoord}{ m } {%
\ensuremath{%
\begin{pmatrix}%
  \saveexpandmode\noexpandarg
  \StrSubstitute{#1}{ }{\\}
  \restoreexpandmode\
    \end{pmatrix}%
  }}